無辜街坊求生攻略

而家狗隻係一落街見人就追就打！

你以為「我行得正企得正，警察唔會對我做咩嘅！」，在面對失去理智，又極度狂燥，又有武裝力量，好似大自然的肉食性動物捕獵的生物時，你估佢地個腦會有時間去聽你解釋及講道理？

他們的思考考機制在當時只剩下本能的：
-揀個最近的入手
-揀個最弱的入手

所以你明白點解每次沖出嚟拍walking dead 的時候都係一啲最無辜的途人俾人拉未？

手無寸鐵，偶然路過的街坊最無辜。

所以，

如果你係街坊落街或純粹夜歸回家：

1 開望遠d, 老遠有狗就走（唔好到好近先做，你會唔夠時間+增加你的可疑度）

2 如果知道自己社區有活動，應該要兜遠啲行。（你自己既社區應該好熟地形），留意身邊的路，永遠計住數邊度可以兜路。

3 無論你係街坊look 或者full gear look 佢地都唔理時，講乜都冇用的時候，
不如一開始就兜老遠的地方，行多幾步，唔使俾人target 。

假設真係好似好多單新聞咁，一開門落街就見到Walking dead 衝去你度，一嚟就一棍+拘捕， 之後多人壓制就埋單的時候：

1 當狗往你方向衝的時候，好多人犯咗個本能錯誤，就係只懂往反方向跑。然後就變成一條直線的追逐。
但論體能及加速力你一定唔夠佢哋嚟，加速力都唔夠。你好大機會會俾人拉。
但係你可以往直線以外的方向跑，因為佢地的視線因情緒問題變得很狹窄，大部份也是往某個特定的方向隊形向前衝。

而當你跑得比較分散，他們腦內就會再計算你的軌跡，而當狗覺得追逐路線變得複雜了，那時狗就有好大可能放棄繼續追你而繼續往前衝，因為好少會為咗一個target 而離開他們自己的個隊形。

（呢啲都係建議，現場環境實在太亂，可唔可以安全甩身都係睇當時環境）

2 心理質素：唔好以為你自己冇參加就一定會冇事。
你講佢哋都唔會明的，無論你如何解釋唔到俾佢聽。

例子：當挾持人質的場面解決了，人質慢慢行出來時，警方也會「先把」人質是恐怖分子看待的，因為佢哋就係諗：「我點知你係唔係扮人質？」

其實香港呢邊都係咁。

所以你要明白只要一行出街，對失去理智的佢哋來講，我們就是他們的威協。

佢哋喺街邊根本唔理你係邊個。

最後再講多次，
他們的思考考機制在當時只剩下本能的：
-揀個最近的入手
-揀個最弱的入手

所以永遠都係距離及timing, 因為體能距離你根本根本拉近不了，唯有自己識走位（事前之前及之後），加強self awareness.

有良知的市民就是抗爭者，抗爭者就是香港市民。
大家一齊為香港。

文宣對廢佬：交通擠塞是罷工大成功，反罷工只係少數

呢期大家關心身邊的人

因為已經分不清戰區及住宅區，全部都係battlefield

我落黎飲湯架咋

無差別拘捕，只會令到街坊越嚟越團結！